\input{texs/pack}
\input{texs/capa}
\input{texs/conf}

\begin{document}
\input{texs/pre}

% ---
% RESUMOS
% ---

% resumo em português
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\begin{resumo}
  Computadores quânticos apresentam uma  taxa de erro não nula devido a
  interferências de sistemas externos a computação. Uma maneira de mitigar isto
  é adotando um código de correção de erros, que consiste em utilizar alguns
  qubits físicos para gerar um qubit lógico capaz de suportar uma certa taxa de
  erro.
 
  Códigos de correção de erros quânticos são capazes de identificar e corrigir
  erros de apenas um qubit, tendo como premissas que não aconteçam erros
  simultâneos, sendo assim eles são incapazes de identificar uma correlação
  entre erros de dois ou mais qubits.

  Neste sentido, propõe-se, com esta obra, treinar uma rede neural para
  identificar a existência de correlação entre erros de dois ou mais qubits.
  Para gerar os dados de treinamento, pretende-se construir um simulador de um
  computador quântico que nos permite causar erros de maneira controlada.
  Desta forma, os dados para treinamento serão extraídos do código de correção
  de erros à partir da execução de alguma computação no simulador.

  \textbf{Palavras-chave}: computação quântica, correção de erros quântico,
  redes neurais
\end{resumo}

% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\input{introducao}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{references}

\end{document}
